

 Takýto Deň D + 6 teraz očakáva Slovensko. V jeden deň bude armáda o počte takmer 4 mil. môcť rozhodovať o tom, či nastolí poriadok, alebo nechá vládnuť zlo. Nechá pustošiť krajinu a postupne dobrovoľne vzdá sa svojej slobody. 
 Za posledné roky, od zmeny vlády sa na Slovensku toho udialo viac než dosť. Ak čitateľ nepostrehol enormné korupčné kauzy, niet mu pomoci. Nechcem sa ale venovať tomu. Venujme sa poklesu úrovne demokracie za vlády zla. Keďže totalitný režim mi bol priblížený iba cez príhody mojich rodičov, starých rodičov, filmov, dokumentov, nejakú tu mienku som si o ňom spravil. Čím ďalej, tým častejšie mám dojem, že tá doba z príhod a videí sa vracia. Toto zistenie mi nedá byť pokojným nikdy keď sa nad tým zamyslím. Dopad na reálny každodenný život? 
 Napr. teraz keď píšem tieto riadky. Snažím dávať si pozor, aby som náhodou nenapísal  niečo čo by mohlo naštvať pána vedúceho krajiny. Radšej ho ani nemenujem. Minule som si napr. pustil film „Vyšší princíp". Film odohrávajúci sa počas druhej svetovej vojny v Prahe. Po atentáte na Heydricha sú traja študenti  zastrelení preto, lebo nového miestneho veliteľa Prahy „prikrášlia" na fotke v novinách. Samozrejme, je to film, ktorý je síce podľa poviedky, ktorá opisuje skutočný príbeh. Nie tak dávno u nás mal byť (bude?) karikaturista potrestaný za to, že nakreslil niečo čo sa vrchnosti nepáčilo. To sa fakt vraciame naspäť? 
 Prídeš na protest  proti porušovaniu ľudských práv v Číne a skončíš v rukách polície? Zasmeješ sa na mítingu strany ich strany a vyhodia Ťa? Silné indície. Aproximácia k dokonalému návratu do dôb, ktoré ste tak chceli zmeniť. 
 Existuje tu vôbec nejaký zdravý človek, ktorý sa chce stotožňovať s touto politikou zla? Klamstva? Agresivity? Rozkrádania? Človek ktorý chce žiť v čím ďalej tým menej slobodnej krajine?  Človek ktorému je ľahostajné, že otvorenie si úst sa môže skončiť podpálením jeho auta? Aj toto to už máme celkom bežné.  Ak je tu taký človek, ktorý toto podporuje, poprosil by som v reakcii pod článkom jeho argumentáciu, prečo nechať na Slovensku vládnuť toto zlo ?! 
 Pre radového vojaka v Normandii  počas dňa D Day + 6, bolo rutinnou činnosťou vziať si svoju zbraň a ísť riskovať svoj život na bojisko. My to máme jednoduchšie. Našou zbraňou je obálka s pečiatkou, do ktorej je treba vkladať čím menej zla. Riskovanie života sa nekoná. Iba ak by to po prvých oficiálnych výsledkoch vyzeralo tak, že zlo ostane vládnuť... 
   

